有冇人病左會自己買抗生素食？

成日聽人講病左唔好亂食抗生素
但睇開個醫生每次普通感冒發燒佢都會開抗生素比我
我而家諗緊病左好唔好自己去藥房買抗生素食算，反正比咁多錢佢都係開返果啲藥
同埋佢開果隻抗生素真係好勁，食完第2日已經冇晒事

好快有抗藥惡菌，巴打最好食足一個療程

我每次都會食足個療程，都怕自己會養到超級細菌
不過主要怕副作用，因為抗生素好似會連體內既益菌都殺埋

其實傷風感冒係病毒引起 抗生素係打細菌引起既病 唔好亂食 有病就睇返醫生 一個唔覺意亂咁食 令到有超級惡菌就唔好啦 中學sci都有教切勿濫用抗生素

食新表飛鳴益生菌
btw，有病就睇醫生啦

抗生素唔係要醫生處方?

巴打冇去過藥房?

但個醫生都係開抗生素比我

睇good doctor 有一集 個病人原來甚小睇醫生 有咩事都係自己搵抗生素同藥黎食
完個陣唔記得咩病啦 但因為個身因為食過好多抗生素 好似搞到有抗體 最後醫唔返死咗

屌你又係augmentin
真心勸你唔好亂咁食, 樓上都有巴打講過好多時傷風感冒viral infection (流感就肯定係添), 食antibiotics係無撚用同唔撚啱嘅 最好就係休息多啲,休息夠啦, 呢個係最基本㗎啦有懷疑就睇第二個醫生seek for second opinion, 亂咁食呢遲早真係賴嘢都唔好怪人

On9 藥咪撚亂食
之前因爲鼻竇炎醫生亂開呢隻比我
食完之後仲嚴重左

轉下醫生囉
成日睇開同一個咩

1g?

使唔使呀你發燒發到40度咩

amoxicillin 濫用得好緊要

Augmentin 就快變廢物
個個都食

岩岩去完睇醫生，又係開呢隻抗生素

傷風感冒食抗生素遲早被惡菌整死

成個大陸仔咁亂咁食藥
啲superbug咪就係你呢挺人整出黎

依家好多街邊醫生都會亂咁開抗生素
睇家庭醫學專科醫生可能好啲

之前感冒睇醫生開左抗生素
之後冇食, 正常好返

依家啲醫生就喺見個個都屌佢點解唔開抗生素，就咩病都開抗生素，搞到啲人一病就揾抗生素食，惡性循環，遲早全世界攬炒

病毒感染開乜撚抗生素？

黃綠醫生？

antibiotics

隊冧埋自己身體啲好菌

屌你公司無錢睇醫生咩